養左隻🐢十七年都無名，唔知改咩名好？

有無人可以幫下我？
利申：p 大左隻眼

龜

個龜殼咁得意既

個龜背咁似龍珠入面龜仙人

就叫龜老大

唔夠水？

忍者龜

大眼龜

卜卜脆(骨頭）

堅鋼玳瑁龜

狗強

就叫 無名

叫縮頭

龜苓膏

嚴重缺水

玄武

象拔蚌

旺財

死兆星

十七歲（未成年）

17歲(A0)

小智

布歐

姐喱龜

龜市爺爺

頭

龜頭仔

個殼做乜

龜連登

龜頭

阿圭

我屋企果兩隻又係冇名

百福 （殻形似似地）

海天堂

個殼係咪唔正常?

一日浸半個鐘水啦

呢d水龜唔係要長時間起水既咩

個殼好似百福豆腐花個盒倒轉

振英

龜仙爺

但樓主隻龜要放番多啲水地方

摩牙

膏苓龜

乜水

龜公

苓膏

唔夠水會反殼，反到樓主咁又谷咁起應該成世冇游水

屌你,佢水龜黎

缺維D

改名做頭很大

叫旺財

巨龍

佢自己爬番出來wor 唔鐘意係水到

佢細細已經好驚水，係甘爬上來，水深小小會係甘掙紮

鳥大龜\烏大龜\TurBigtle

細龜 細龜

火山

一見你隻龜就諗起火山兩個字

糖蓮子!

17歲（無名）

我屋企個隻叫 龜呀龜

龜叔

Jerjer

咪玩啦..水龜當陸龜養
唔怪得成個殻都變哂形 ，你上網睇水龜乾養會點啦
仲要話佢驚水 弱智

thx Ching, 但浸幾多先好 有無資料分or 教下我

隻龜捱咗十七年

浸過背係基本

忍者龜頭很大

龜頭強

水位唔夠深短期殻會起邊 你呢隻好嚴重建議放多啲水用石頭/海棉墊番高得佢得閒爬上黎曬下太陽就得 另外龜背起格仔山要注意龜龜既鈣質吸收

龜鬼櫃軌貴

煤炭煤炭

晚餐

無名

咁都養到17年

比多張靚仔相大家睇

靈高

個鼻尖到成隻豬鼻龜咁
唔靚仔

17 年...

你就豬鼻龜

叫烏sir

以前都有養過龜 覺得以下係基本：缸（水要浸到哂全身），石頭/板（比佢完全離開到水，面積大小可以比佢訓覺），細濾水器（或者你兩三日換一次水），紫外光燈（得閒照下）
講真，養左咁耐都唔上網學下人點養⋯

富士山

頭痛

算吧啦都就死

平時食野先浸下水，其他時間就係窗邊睇風景/矖太陽，活動範圍係全屋，所以佢都生活得幾陸龜

上網睇下龜有幾多年命

紅耳龜辛苦曬
明明水龜一日得半個鐘

大佬你隻龜因為水壓唔夠個殻變晒形，
養水龜一定要長期有水而且過背，
長期太少浸水會有腎病㗎。

龜齡高

隻龜好慘

水龜當陸龜養，做乜鳩

布丁

金錢龜黎wo

報警
虐待動物

就叫十七

當龜

龜頭魚

屌你養17年都仲未識養

魂•初弑

任我龜

17年都未死
你隻龜既生命力都幾強 痴撚線
巴西龜咁易養 都可以搞到咁

隻龜好慘, 17年都缺水個殼變成咁

未死真係勁

閨閨

啫喱龜

熔山龍

烏拉龜

嘩屌 個龜殻睇到都覺得痛
好心養之前睇下點養啦

用愛去養 70年都未死

喂

袓啲番

當歸

烏龜沙

點解個比例咁奇怪嘅?

我問題有兩隻龜 大既叫大舊 細少少叫細粒嘢
你呢隻就叫好撚大舊啦

佢可以送你終添架

屋企*

屌你老味，根本虐待動物

Jer仔

Jer奴

大袋

弱智既唔好養寵物啦 養掂你自己先啦

你老味,根本係虐待,養到咁

叫慘算啦
比個主人虐待左咁多年

呢隻？

有無諗過佢d內臟依家縮到咩樣

無名就叫無名啦
夠霸氣

個背甲

鐘樓怪龜

17號

算啦 都17年

屌你老母 樓主好心你反省下啦, 仲係到講笑 隻龜比你撚到個殼咁其實同我地駝背無乜分別, 啲內臓長期受壓逼一定早死啲。如果我係隻龜真係早死早著

隻龜真係慘

你有無主人錫？

寂寂

你咁撚様叫錫隻龜？

最戇鳩係樓主仲要當冇嘢咁，繼續懶理
希望隻龜早登極樂，唔好再捱苦

你用百福豆腐盒cup落隻🐢？

你知幾多野？你淨係識屌

你影你隻龜睇下

養左17年屌你老母仲係on99

屌你老母
養到咁不如去公園放生啦屌
陰撚公 養到變撚晒形

17歲(無名)

龜頭大

烏大龜
turtbigtule

屌你老母 騎過馬先講得馬？ google 下都知你咁養戅鳩啦 水龜當陸龜養

放過隻龜啦

好撚恐怖

巴西應該長時間係水至係啱
唔敢講專家而且我都算養得衰
無台比佢上水所以一日24小時都係水
每個星期有一日帶出街曬太陽半個鐘左右

警察

我會擺多啲架啦

你有無讀過書？你有無老母生？句句都鬧人

做錯嘢咪鬧 洗唔洗讚返你轉頭

食太多甲殻類
食普通糧啦

屌你完全唔夠水養到龜龜殼完全反晒殼 變晒型

得啦 屌都係想樓主知姐 佢宜家知道左就算啦
所謂屌你老母於事無補
識既教番佢點養 唔識就一齊諗諗名啦
Btw 生命力咁強不如就小強算啦

個殼，重要17年，你虐待左佢17年

其實佢掙扎係正常，得個長方形
但唔關水深事

知啦 會改架啦
利申：愛龜之人

好唔返了，巴西龜主要係水到的，好變態

養寵物得愛心唔夠架 用腦黎養先最重要

我當年開始養龜係因為有外國住嘅人要長期離開，之後我收留左隻野
但細個成日養死，唔想再重蹈覆轍，上網搵資料同埋買書睇先養
好心你亂鳩咁搞出不如掉去野生，都好過咁
我執左隻野生嘅都健康過你呢隻
不過唔知點解啲人咁仆街掉去咸水
所以我先拎左去養

痴線
呢個真係世界級答案
啲龜係會周圍爬架啦
拍下水就話人哋掙扎

柒頭烏龜

又唔好咁講
放生=放死

大牛龜

福伯

因為真係似倒轉咗盒 百福

bob

我諗樓主應該都知錯
分享多啲正確嘅養龜知識得佢隻龜好過啲啦

呢啲叫澤龜
乾養其實ok
病左嘅龜閒閒地乾養三兩個月都唔會有咩問題
長時間乾養都可以，但同陸龜一樣要沖身飲水

呢種龜好鍾意深水
我裝勁多水比佢游

叫Quicksilver

唔捉錯別字？

半水棲龜鍾意游水，會係淺水嘅地方伸個龜頭上水瞓教。鍾意係水入面覓食，食飽飽就會上水曬太陽，幫助消化、生產鈣質。

Set翻一個有水有陸地嘅龜缸比佢啦，真心愛佢嘅其實網上面大把飼養教學。養咩都好，養之前都要學下睇下相關資料啦，仲話自愛龜

金魚街大把爬蟲店，上去問要買啲咩佢會幫係執齊曬。巴西龜嘅價錢係賤，但養起上嚟都要投放好多心機同金錢，唔係話幾萬蚊一隻金錢龜先要對佢好嘅，佢地都係龜需要嘅野都一樣。

利申養左隻錦龜三年，佢叫茂利

笑撚死 話水龜怕水

對佢好就去下旺角問下啲人點養
要係好嘅店員
有啲樓上鋪會有心機慢慢教你，你唔幫趁都肯教
同埋你係咪餐餐食蝦或者啲低等糧
比zoomed 糧佢食啦
百幾蚊夠食半年
我兩隻一齊四個月食曬

[/quote]呢啲叫澤龜
乾養其實ok
病左嘅龜閒閒地乾養三兩個月都唔會有咩問題
長時間乾養都可以，但同陸龜一樣要沖身飲水[/quote]

十七年

頭很大

幼體唔使太深
大啲就無所謂
屋企個隻想食嘢就會好似啲細路學游水咁望住我大大力拍水

就係你呢啲垃圾亂甘放生

你知幾多？係掙扎到反轉左係水，狂衝，好似癲左甘

講得好 引玉

甘你老母咩on9仔

thx Ching

我果隻好怕水

帝皇龍甲獸

食緊zoomed 同其他雜糧

十七歲那日不要臉

絕。暗黑幻影玄武

烏即是龜龜即是烏

有可能佢成世龜少游水係會驚，未學識潛水
一開始浸多Ｄ高過背少少，間唔中放佢入深水試下
佢體型有可能游唔翻水，但點都繼續浸

理想深度好似龜肚長度＊２
利申，以前我養都唔夠深水

你甘撚完未

樓主真係好嘔心好唔要得囉

養左屋企隻龜十幾年先開始比水佢游
初初佢係有d驚
但慢慢加水深適應左之後，佢不知幾自在

Bob

百地三太夫

屌你 養到隻龜咁撚樣仲多多藉口 收撚皮啦你 明明水鴛鴦龜當陸龜養 真係痴撚線

頭比主人大

屌樓主老母, 條仆街仲要咁撚樣態度, 祝樓主全家生癌慘死, 養到咁仲夠膽死post, 痴撚線,
無恥到

睇黎樓主識動物傳心
我地啲凡人知條鐵咩

全體野生水魚

真係怕水既
試下比啲微暖既水佢浸
我個兩隻會舒服到恰著左

你全家生癌慘死啦陷家鏟, 試下呢隻唔係龜係隻狗啊, "知道左就算啦",
隻龜依家跟本已經係畸形生長, 已經冇得救,

仲係到改名改名好似好撚funny咁, 痴撚線
"唔識就一齊諗諗名啦"
屌你老母講野成個白痴仔咁

佢地超鐘意浸暖水，係多水先驚

其實你可唔可以收皮，話自己愛龜但係你隻龜養到咁撚樣，除左自打嘴巴之外仲好撚嘔心。
愛龜唔係得把口，做出黎比人睇啦柒頭。

一睇樓主就知連登有幾多on9仔 咁多人好心同你講 教埋你 都仲係唔信人 覺得自己一定啱 自我中心到仆街 你唔係以為養到隻野咁既樣係啱呀

龜仙人

捱左17年

睇樓主D回覆真係成個輕度弱智咁, 養到隻龜咁仲夠膽話鍚佢, 仲夠膽post上黎, 我其實懷疑佢真係輕度弱智個隻, 一個正常人會唔知正常龜係咩形態?

上邊仲有班陷家鏟話屌樓主無補於事, 係度改名改名, 屌呢班人當隻龜係咩?
又要玩改名扮鍚龜, 又無視隻龜健康, 真係痴撚線

個殻deform得好犀利下，可能樓主唔post上黎都唔知一直用錯方法養

大龜頭

叫布歐

甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘甘

龜龜

一龜無名

烏龜🐢

o鬼o馬
你都識講病咗先要乾養姐
仲有乾養都要比佢每日落水
點閒閒地三兩個月呀
樓主果D直頭係超極端例子
頭先我出文頭前都屌咗半個鐘
冷靜咗先出文
如果唔係我應該係le個post屌得最大聲果個
之前都見過有人唔識養搞到個殼成個鍾欣潼咁
但le個直頭變富士山我直頭想打人

真係好過份

比佢浸多啲水啦，隻龜好慘

17年冇棄養都算ok啦，去買啲充氣水池俾啲龜游下水啦

有啦 定期玩

個成個啫喱咁

不如叫啫喱龜啦

點解仲有一班傻閪係到幫樓主隻龜改名

我都執左隻養 想問下隻龜背隻白色係咩事？

影相啦
同埋去龜鋪問下好啲

你果隻都反反地

如果夠水， 殼邊係唔會反

隻刀背養左年幾除左洗缸水位未試過低過頭
得幾粒石春比佢玩下
會唔會有咩問題
前面見到有巴打話要比浮台訓教

屌你老母 養到隻龜似咩樣 痴撚線 巴西龜半水龜嚟 入箱養水要過背 好心養之前做下功課啦 咁大個人都仲on99咁 害左隻龜 成世都要咁撚樣

刀背唔熟
但印象中係全水龜
無台都問題唔大

有啲弱智仲話得意 笑撚到我

快啲刪相啦，你for sharing ，啲人就屌你兩隻龜甘細空間架啦

講就威武～

btw 你兩隻幾cute

長期乾養?
個殼咁既
仲缺水過沙漠

你有相，我接受，我會好好改善架啦

你都成世甘樣啦！
不過無人可憐你姐！
下下小人老母，睇你咪現實無文化，上網打字就好威武，叻啦叻啦

個殼成個鍾欣潼咁

你講緊乜？

我係見到同好會請教下心得～都無乜研究～

不過我每日都要同佢傾下計，摸下佢先得，佢身上既龜味好好聞

甘你老母

黑鮑呀
明唔明

痴撚線 告得樓豬虐畜

屌你
佢個殼咁係有病

無名•壹柒

我自己都養隻龜龜養左差唔多十年 平時佢都係周圍行 係食野時就浸水 浸到過背dd 殼都冇咁既問題出現 建議浸耐d水 水就過背 可以試下一邊浸水一邊曬太陽 d龜龜一放入水都好多時會撥 唔係代表佢驚 巴西其實係水陸龜 同埋野食方面 都要留意 買d有營養既 用d時間㨂靚d貴d既

劉德華

睇到都覺得慘
唔識養真係唔好養

多謝你既意見，不過我果隻係掙紮到抽筋甘，所以甘多年先小浸水

茂波

甘佢老味 龜又唔識養 水又唔俾
唔識養就好撚心唔好養 係到慢性殺害動物

細龜落水會掙紮原因通常係呼吸系統有病
你乾養大左佢 但佢由細到大冇游過水 未試過自己控制浮沉 咁梗係驚水
但佢始終係需要落水既生物 你唔俾佢落水冇野架 咪生長得冇咁好 身體易啲差 可能早死啲 又或者好似而家咁柒到好似塞左個百福豆腐花咁
建議樓主俾個水池佢 同時有陸地 俾佢慢慢適應落水既滋味
Btw 叫呀龜算啦 我隻龜叫左咁多年都冇咁叫😂

我甘你老母咩，你甘撚夠未啊戇鳩仔 ?

龜頭祥

無名十七

紅耳龜個殻咁架咩

其實水過背唔會有咩事，
驚有事就使幾十蚊買幾塊石整個淺水區。

其實隻龜個殻變咗形基本上係冇得還原，
但你可以阻止佢惡化，
而且唔浸水會出現好多問題，
樓主你有心想養好可以上下啲龜友論壇請教人。

小弟之前都有養龜，不過我嗰隻冇噉好彩，
佢病咗醫唔返，醫生講話龜一病就好危險，
所以你趁佢未有腎病好快啲做返好。

屌你唔知點解笑左

甘多年，大病過四五次，最後都醫得番～

養左十七年都唔做功課人地講你聽你仲嘻皮笑臉，我地唔屌你老母都唔係人啦 屌埋你老豆呀

甘你老母呀甘甘甘

噉只係你好彩，你自己諗啦，
我係覺得你有能力做好啲，
睇一次醫生嘅錢都夠你買晒啲器材，
樓主係非不能而不為也。

多謝甘多位巴打絲打！

睇完甘多個名之後，由檸檬酸 當龜，最好最有創意，所以我會用呢個名！

大頭龜

大頭龜最貼切

我有時會餵一片爭鮮三文魚，越黎越大唔知點搵位養

樓主真係輕度弱智

你先大頭龜

呢個好笑

那年十八

隻龜受苦左17年😭😭😭

我敢講至少有一半屌樓主既人，自己都係未養過龜/唔識養
BTW樓主你隻龜嚴重鈣鱗比不足,唔好餵得太多野佢食

越睇越覺得你班友真係好笑,你當依家養水魚咩

隻龜畀你養到咁
好撚慘

烏大龜

個龜頭好撚大

龜西

要養過龜先屌得樓主？正常人都唔會將紅耳龜當陸龜養啦

柒到唔敢睇

就叫
無名
....
認真 不如叫紅方 （洪荒） 紅斑方殼

反晒甲帶佢睇下醫生好窩

甘乜撚野

正常講 應該要提供一個有水有陸有陽光有遮陽地方養
畀佢自己選擇要上水定浸水

如果室外養要畀佢有地方避陽
室內可以用曬燈替代日照
uva+uvb 每日三十至一個鐘都夠
或者好似上面ching帶出去曬下 對龜殼硬度有好處

水最少過背殼 巴西龜係澤科龜入面游水好叻品種
所以水深d都無問題
不過最緊要有個陸地可以俾佢上岸休息下就ok

環境一定係越大越好 但香港...
最少希望提供隻龜身型3倍以上大既地方

巴西龜算好易養 每日餵食換水就可以 樓主有心以後提供好少少畀佢安享晚年

btw有可能慣咗無水環境 樓主如果想重新水養可能一開始唔好太多水 浸水時間慢慢增加或者水位一開始唔好太高 慢慢畀佢習慣翻游水 唔好浸親佢

布甸龜

呢啲先係人講既説話
甘要買乜？鈣就食有隻粉狀既

thanks ching

仙人

大boss

雞雞

巴西龜咁易養都養到咁

甘你老母

隻龜已經受咗苦十幾年，好好對埋佢下半世，利申有養龜，可以買啲墨魚骨俾佢咬下

成塊阿婆腳甲咁

樓豬隻龜真係慘 養咗十幾年都唔知隻龜使唔使擺水養

叫麥巴比

個龜殼好似四方啫喱

報警虐畜

少少反邊都算
但係四方型真係好差

隻龜好撚慘...

叫動物傳心師

( Show Blocked User - 烏即是龜龜即是烏 )
希望你第時啲小朋友都係寒背K形
最後甘你老母

大奔走

垃圾

龜強

袋底師父？

虐待動物，報警先

隻龜好撚慘

甘你老母臭西，你死全家呀5p仔 中文都未識

四方果啫喱

呀輝

Russell Westbrook

人叫佢做咩就係要唱反調
你鍾意即刻駁嘴都唔好搵隻龜條命黎玩啦
甘你老味個閪呀屌

祝樓主雙親背脊變到隻龜咁

咁都要俾人負皮，cls

巨根

甘你老母閪咩，文盲呀你？知唔知規矩呀？

你條撚樣見一次開post
我就屌一次你老母呀
17年都養隻龜咁
你好唔好意思

屌 正評錯呢個post

甘你老母咩，仲問人有冇讀過書

屌唔好同樓主講"甘"多
報警啦

屌你樓主係弱智5p仔

柒撚咗仲要屌返人轉頭，含撚啦

小學雞未夠17歲都識拍片教人養 你條ON9養撚咗17年都柒下柒下咁

我嗰兩隻

雖然地方細，但最少設備要齊
樓豬最少買過濾同曬燈俾隻龜啦，為佢健康著想

龜頭硬

青頭

真係好細

成個連登都係為咁 靜係識跟風屌鳩人

小朋友係甘，有啲人無乜批判性思考

btw甘你老母呀

事實証明樓主係條on9仔
D人比晒証明唔信
跟住有條友9up話其他人鬧佢既人都係唔識養
就跳出黎抽水
乜條友又比咗乜野証明佢先識養呀？吓?
早知一開始我就直接屌唔等半個鐘冷靜咗先出post

9up完未?

你養左十七年都咁講真係驚 可以游水喺巴西龜天性黎 宜家唔係要浸水浸到好耐或者浸好多水 你覺得佢驚就小浸水到佢個殻變形 你唔係錫佢 你係害緊佢

屌，宜家智障都養龜
巴西龜係澤龜
要畀高過背嘅水
居住空間要係佢身形嘅5-10倍
同埋畀陸地佢自己上水休息
養到佢翹撚晒殼重好意思影相擺上嚟
甘你老母呀

有養巴西龜
想問下巴打一星期一日帶佢哋去曬半個鐘
佢哋有無出現甩唔到殼嘅情況
我有一隻好正常，識自己上水曬太陽
另一隻係長期喺水唔肯上水
同埋以前買返嚟之前佢已經有肺炎
身體好差又蠢
想睇下帶佢落街曬幫唔幫到佢

如果正確咁養返嘅話，隻龜仲可唔可以變返正常？

mazuri水龜糧鈣磷比好好
而且好油好腥
我嗰兩隻食唔停

有用，之前我果隻病左，醫緊果時，我日日都同佢去公園曬太陽，原本謝謝地，每次一去到就好精神，仲周圍爬

入冬之前幫佢哋清腸胃過冬
浸暖水會瞓到啲水凍晒先醒

就算唔得 我都會好好照顧佢，d Ching 比好多feedback 我，我會改善…

只係有啲小學雞係又小唔係小，亂膠up

甘你老母臭閪咩 甘撚柒完未啊
人地見你隻龜咁撚樣 俾啲意見你叫你去改
你就多多藉口話無事無問題 將啲責任推撚到隻龜身上 你真係好撚噁心 俾返啲正常嘅龜你睇 就係到懶係野 話人地po相sharing會俾人鬧 人地隻龜正正常常撚會俾人鬧咩 你都係快啲驗下個柒閪腦啦

大果兩隻會自己甩
而且我見佢地D殼浮起會幫手
細果隻差D
D殼唔係好甩要我幫手除
落街曬當然有幫助啦
UV燈效果只係太陽既一兩成左右
曬太陽一個鐘好過曬UV燈半日
每次曬太陽最大果隻爽到大字形咁訓著唔郁

用緊有轆嘅膠箱養
方便運去倒水
巴打都可以考慮玻璃缸

唔得， 一開變形就只能控制無得救
咁就17年， 我開始想打柒佢

無得救㗎
一翹就生定咗㗎啦
惟有之後畀多啲水
等佢翹殼情況唔好再惡化

樓主反省下點養龜先

其實可以分兩個箱養
曬燈就輪流用
咁應該無咁逼

唔可以
生定咗就係定咗
畀返過背水最多係令佢唔好惡化
但都係救唔返之前已經翹落咗嘅殼

好彩睇下個username啫
我唔會信你㗎樓主
我起碼都有睇下書同上網搵下資料先養
唔似你咁將澤龜當陸龜養

龜年膏

一個星期曬半個鐘就ok
唔識自己甩殼真係好煩

糧我反而用平糧
用le隻廿蚊貨溝7蚊蝦仔
佢地都好受落
間唔中就買桶大蝦乾（養錦里果種）加餸
逢星期日上午斷食
晚上就每隻龜一隻急凍蝦

你喺邊度執佢？養左幾耐、
我之前執嗰隻本身都幾惡劣，應該因為唔夠營養同埋冇清水，都係白曬同埋甩甩地啲殻
養左兩個月之後差唔多好番曬
半年之後成長得勁快 可能野外冇乜野食，喺我度就終於夠食，成長番佢本身年齡個size

同埋我係比啲水浸過佢背少少，到而家都係咁，應該會好啲

如果天氣唔熱同隔15至20分鐘幫佢地沖水降溫既話， 其實曬幾個鐘都得， 我話就話半個其實都多數成個鐘

始終攞嚟食嘅嘢
我唔敢買啲唔出名嘅牌子
反正mazuri zoomed呢啲大牌子都好襟食好平
一開始就用mazuri餵
而家佢哋淨係食mazuri同間唔中食zoomed
同埋食zoomed紅蝦乾
其他嘢都唔肯擺落口

巴打畀細石？
唔驚佢吞咩？

試下放假帶佢哋去散步曬下先
唔該晒

我窮丁丁都係用膠箱
一隻一個，勁阻地方

屋企樓下,行行下望到隻腳邊有野爬 佢跑得勁撚柒快

我d水都係浸過背,幾日換一次清水,仲係咁

土地問題， 我都想訂個連櫃魚缸好耐， 但家人反對
而且又怕公乸一齊養會有啪啪啪問題（目前分開膠箱養）

我就買曬zoomed 3種糧
即係啡綠蝦
之後自己溝埋比佢
佢地好煩，一時鍾意呢種一時鍾意嗰種，之後食淨好多另一種
我就要就住咁溝，一時呢隻多一時嗰隻多

我要日日換， 佢地食得痾得

一隻係公嘅都還好
我嗰兩隻都係乸
好大隻

有次試吓餵飯點知食到一隻腸胃炎比醫生屌

兩乸一公

要就佢哋心情嚟溝糧好似好麻煩咁

我都唔知係啪定打 總之放埋就fapfapfap
又唔知隻花龜係公定乸
但以前放埋明明冇事
係隻花龜大約6-7歲先開始咁

我真係恭喜你呀

養左約耐？
可能影張相去問下啲龜鋪嘅人好啲

我都要
有時佢地食蝦多D就有落多D蝦
有時食糧多D就落糧多D

反哂殻，龜龜

我嗰兩隻乸見悶就會對住另一隻撥手
喺度挑釁人哋
然後就開拖扮咬對方

唔緊要啦
你都唔想餐餐白飯

mazuri水龜糧係正餐
zoomed糧就零食，佢哋游埋嚟叫我出糧先畀
zoomed紅蝦乾就隔日畀幾隻

我最大果隻仲衰， 曬UV燈時永遠要踏住另一隻自私曬

咁我嗰兩隻乖啲
起碼唔會揀
可能因為我唔會同時將佢哋食開嘅嘢一次過放晒入缸

比佢吞下好似係消化用
佢地好鍾意食飽吞幾粒
所以特登留比佢地

識曬太陽嗰隻會幫我㩒住唔識曬嗰隻
但最後唔識曬嗰隻會走甩

上網都有睇過
但又見有人話size唔啱嘅話會傷到佢哋腸胃
同埋佢哋細個嗰時無畀
而家大咗先畀
驚佢哋真係當咗嘢食

呢隻咁巨型食細細粒又圓應該冇事嘅
另一隻就由細食到大

如果只餵龜糧應該無乜消化問題， 唔比石好D

幾個月左右

東星駱駝

I see
不過都好少見佢地吞
係咪細個先有多啲需要

可能等佢換左殻就ok?
好似夏天就會換
唔係好記得，淨係知成個箱都係殻

好鍾意儲殼

無知一問

養水龜係唔係好大陣味架
如果係既話有無方法令陣味唔好太強烈

同埋我屋企本身有個27*32*20cm既魚缸養緊啲魚仔，放埋一齊養又得唔得既呢?

個殼好撚核特

好彩唔咬你啲魚咪無事
巴西龜一見過血就好惡
水龜其實勤換水/裝濾水器就唔會太大味
同埋食龜糧會好啲
食生肉就會屙啲臭啲嘅屎

咁都係唔好養好啲啦
始終唔想叫我屋企人放棄缸魚

做乜自己養龜用人哋個魚缸
有心養又搵齊資料嘅
就自己搵個缸養龜啦

土地問題啦

龜頭Bob

龜有頭骨

簡單例子
平時三傻見到我手指會回避
但如果我身有肉味或流血
佢地追我9條街咬

你話我9up,你不如講下我邊一段係9UP?
記住要搵埋資料支持我呢段說話係9up呀

以我所見,我講的說話都係得:
「BTW樓主你隻龜嚴重鈣鱗比不足,唔好餵得太多野佢食」
呢句係回應緊討論主題，
請問一下我9UP在邊度,係「鈣鱗比不足」呀?定係「唔好餵太多野佢食」?
請指教

呢句已經係啦

白色係真菌，如果唔處理入到骨就係咁先。要每晚搽藥乾養，我果隻都有，果時係魚街問啲老細先知，佢話要好耐先會好得返

巴打quote錯
殼白嘅話除咗真菌
都有可能係礦物質沉澱
嗰款就唔算病
唔影響龜嘅健康
不過個殼會唔靚

想轉移視線失敗

隻藥叫咩名

隻龜係咪老過樓主

叫佢是龜也是頭

弱智 水龜當陸龜養 咁你陸龜咪當水龜養呀？改咩名好？叫無水啦

當陸龜咁養。。。

黑色疾風龜

冇名的，廿蚊細細盒

好正呀 我都想拎我果隻出街咁樣行
會唔會好污糟同巴打你放邊行？
佢仲細果陣我都會連箱帶落街一齊曬太陽
而家又大屋搬細屋同廢老住 又冇太陽入屋 個老野又唔中意龜仔
搞到龜仔都要同我一樣大屋搬細屋苟且偷生
有時都覺得好對佢唔住
如果可以同佢一齊咁樣行就好

樓下公園
帶水行完沖身

我隻龜都有啲白色 好似都好耐了

點睇係咪病果隻白色

好正呀
聽日試下先 佢做左4年龜都冇落地行過

但係咪真係唔怕污糟

唔怕啦， 唔通你會專登放佢係D污糟地方咩

沖完涼食宵夜，都係十幾年龜

即係似普通放狗咁由佢行下石屎ok?
又驚洗地唔乾淨又盛
終於明我老母點解唔比隻刺出街又話啲草地有農藥又盛
原來到我隻龜出個街 我都會諗咁多

係， 係唔好比佢行D太粗糙既地方
免得磨損腳
影隻刺睇吓
我好想養刺架
可惜老豆老婆都唔比
之前有間貓cafe有刺玩我差唔多個個星期都去

其實我都有啲擔心畀我兩隻巴西龜出街會整傷手腳
唔太敢畀佢哋行石屎地
之前同男朋友帶佢隻草龜去曬太陽
係行公園啲草地
但樓下公園無草地
所以唔知好唔好畀佢哋行

太粗糙係指紅磚嗰類地面

紅磚算安全， 有D公園係碎石地一定要避開